\chapter{2010}

\begin{xcit}{Coupland}{Douglas}{Toutes les familles sont psychotiques}{obésité}
-~Mais les gros ont plus de problèmes médicaux que les autres. Ca relève du simple bon sens.

-~Et là réside toute la beauté de la chose, Steve. Pour l'instant nous avons atteint l'équilibre parfait entre une société prospère et une société obèse. Si tous les Américains gagnaient ne seraient-ce qu'une cinquantaine de grammes de plus, le système médical se retrouverait saturé et l'économie en souffrirait. Si ces mêmes Américains s'avisaient de perdre ces mêmes cinquantaine grammes, Steve, l'économie piquerait du nez.
\end{xcit}

\begin{xcit}{Wilde}{Oscar}{The Importance of Being Earnest}{intelligence}
I am sick to death of cleverness.  Everybody is clever nowadays.  You can't go anywhere without meeting clever people.  The thing has become an absolute public nuisance.  I wish to goodness we had a few fools left.
\end{xcit}

\begin{xcit}{Wilde}{Oscar}{L'importance d'être constant}{intelligence}
Il est nettement plus intelligent de dire des sottises que d'en écouter.
\end{xcit}

\begin{xcita}{Cleese}{John}{Skynner}{Robin}{Comment être un névrosé heureux}{solitude}
[John] La liberté amène la solitude.
\end{xcita}

\begin{xcitenfant}{Murail}{Marie-Aude}{Miss Charity}{beauté} 
"Ce que j'aime chez une femme~? Comme la beauté va de soi, j'aime qu'elle s'intéresse aux mêmes choses que moi." Cette phrase m'attristait, sans que je sache pourquoi.
\end{xcitenfant}

\begin{xcitw}{Churchill}{Winston}{Discours de guerre}{conscience}{1945/08/16}
I avow my faith in Democracy, whatever course or view it may take with individuals and parties. They may make their mistakes, and they may profit from their mistakes. Democracy is now on trial as it never was before, and in these Islands we must uphold it, as we upheld it in the dark days of 1940 and 1941, with all our hearts, with our all vigilance, and with all our enduring and inexhaustible strength. While the war was on and all the Allies were fighting for victory, the word 'Democracy', like many people, had to work overtime, but now that peace has come we must search for more precise definitions.
\end{xcitw}

\begin{xcita3}{Landais}{Camille}{Thomas}{Piketty}{Emmanuel}{Saez}{Pour une révolution fiscale}{travail}
Il est aujourd'hui bien difficile pour des personnes qui ne disposent que de leur travail d'accumuler quoi que ce soit.
\end{xcita3}
